政府宣布即時暫停接種復必泰疫苗 涉事批號為210102 另一批號210104亦因預防措施暫時封存

【政府指由於藥瓶封蓋包裝瑕疵 即時暫停接種復必泰疫苗】

政府宣布，今早收到復星實業（香港）有限公司書面通知，由於注意到與批號為210102的復必泰疫苗藥瓶封蓋有關的包裝瑕疵，BioNTech和復星醫藥已就有關包裝瑕疵問題的原因進行調查，為謹慎起見，現階段在調查期間須即時暫停接種。

到目前為止，BioNTech 和復星醫藥未有發現任何理由認為產品安全存在風險，但為謹慎起見，調查期間須暫停接種批號為210102的疫苗產品，直至有關調查結束。至於本港另一批號為210104的疫苗產品，亦須進行封存，暫時不予接種。此乃預防性措施，旨在持續確保疫苗接種安全。

鑑於香港引進的復必泰疫苗屬於上述批次，各社區疫苗接種中心即日起暫停接種復必泰疫苗，直至另行通知。今日起已預約接種復必泰疫苗的人士，無需前往接種中心接種。

衞生署今日會與復星實業（香港）有限公司舉行緊急會議，進一步了解及跟進事件。

藉口藉口啦

做唔掂又爭住做

得返科興俾香港人打

做完溝針實驗就會開返, 不過只準打一針biontech